[{"question":"'অংশু' শব্দের সমার্থক শব্দ কোনটি ?","answer":"দীপ্তি","options":{"option1":"কুটুম","option2":"দীপ্তি","option3":"দৃষ্টি","option4":"উজ্জ্বল"}},{"question":"সমার্থক শব্দ ব্যবহার করলে বাক্যের -","answer":"সৌন্দর্য বৃদ্ধি পায়","options":{"option1":"অর্থ পরিবর্তিত হয়","option2":"অর্থের অবনতি ঘটে","option3":"সৌন্দর্য বৃদ্ধি পায়","option4":"সৌন্দর্য হ্রাস পায়"}},{"question":"'পৃথিবী' শব্দের সমার্থক নয়-","answer":"প্রাণদ","options":{"option1":"পৃথ্বী","option2":"মেদিনী","option3":"প্রাণদ","option4":"ধরিত্রী"}},{"question":"বাগধারা বা বাগ্বিধি কোনো শব্দ বা শব্দগুচ্ছের -","answer":"বিশেষ অর্থ প্রকাশ করে","options":{"option1":"আভিধানিক অর্থ প্রকাশ করে","option2":"বিশেষ অর্থ প্রকাশ করে","option3":"আক্ষরিক অর্থ প্রকাশ করে","option4":"অতিরিক্ত অর্থ প্রকাশ করে"}},{"question":"তৎপুরুষ সমাসে কোন পদ প্রধান ?","answer":"পরপদ","options":{"option1":"পরপদ","option2":"পূর্বপদ","option3":"উভয়পদ","option4":"অন্যপদ"}},{"question":"প্রান্তিক বিরাম চিহ্ন কোনটি ?","answer":"প্রশ্নচিহ্ন","options":{"option1":"কমা","option2":"ড্যাশ","option3":"সেমিকোলন","option4":"প্রশ্নচিহ্ন"}},{"question":"'সাধুভাষা' পরিভাষাটি প্রথম ব্যবহার করেন কে?","answer":"ঈশ্বরচন্দ্র বিদ্যাসাগর","options":{"option1":"রাজা মনি মোহন রায়","option2":"রাজা রামমোহন রায়","option3":"ঈশ্বরচন্দ্র বিদ্যাসাগর","option4":"অক্ষয় কুমার দত্ত"}},{"question":"'ভাবনা চিন্তাহীন' কোন বাগধারাটির অর্থ প্রকাশ করে?","answer":"খোদার খাসি","options":{"option1":"সুখের পায়রা","option2":"খোদার খাসি","option3":"যক্ষের ধন","option4":"বসন্তের কোকিল"}},{"question":"ভাবের সার্থক ও সুসঙ্গত প্রসারণই -","answer":"ভাবসম্প্রসারণ","options":{"option1":"গবেষণাপত্র","option2":"প্রতিবেদন","option3":"সার সংক্ষেপ","option4":"ভাবসম্প্রসারণ"}},{"question":"নিচের কোন বাক্যটি শুদ্ধ?","answer":"যুক্তি খন্ডন হয়েছিল কিন্তু মুক্তি মেলেনি","options":{"option1":"সূর্য উদয় হয়েছে","option2":"তার সৌজন্যতায় মুগ্ধ হয়েছি","option3":"যুক্তি খন্ডন হয়েছিল কিন্তু মুক্তি মেলেনি","option4":"বিধি লঙ্ঘন হয়েছে"}},{"question":"'লঙ্কা বাটা' এর সঠিক ব্যাস বাক্য কোনটি ?","answer":"বাটা যে লঙ্কা","options":{"option1":"লঙ্কা ও বাটা","option2":"যা লঙ্কা তাই বাটা","option3":"লঙ্কার বাটা","option4":"বাটা যে লঙ্কা"}},{"question":"ড. মুহাম্মদ শহীদুল্লার মতে বাংলা ভাষার উৎপত্তি কোন প্রাকৃত থেকে স্তর থেকে ?","answer":"গৌড়ীয় প্রাকৃত থেকে","options":{"option1":"মাগধী প্রাকৃত থেকে","option2":"গৌড়ীয় প্রাকৃত থেকে","option3":"মহারাষ্ট্রী প্রাকৃত","option4":"অর্ধ মাগধী প্রাকৃত"}},{"question":"কোনটি মধ্যপদলোপী কর্মধারয় সমাস ?","answer":"মৌমাছি","options":{"option1":"গুরুদেব","option2":"মৌমাছি","option3":"মহাজন","option4":"কাঁচামিঠে"}},{"question":"সংখ্যাবাচক শব্দ পূর্বে বসে সমষ্টি বা সমাহার বা মিলন বোঝালে কোন সমাস হয় ?","answer":"দ্বিগু","options":{"option1":"অব্যয়ীভাব","option2":"দ্বিগু","option3":"বহুব্রীহি","option4":"কর্মধারয়"}},{"question":"'উদ্ধত' শব্দের বিপরীত শব্দ কী?","answer":"বিনয়","options":{"option1":"সরল","option2":"মহানুভব","option3":"বিনয়","option4":"জ্ঞানী"}},{"question":"সাধুরীতিতে কোন পদটির দীর্ঘরূপ হয় না?","answer":"অব্যয়","options":{"option1":"বিশেষ্য","option2":"সর্বনাম","option3":"অব্যয়","option4":"ক্রিয়া"}},{"question":"যে যে পদের সমন্বয়ে সমাস হয় তাকে কি বলে?","answer":"সমস্যমান পদ","options":{"option1":"সমস্ত পদ","option2":"সমস্যমান পদ","option3":"পূর্বপদ","option4":"উভয়পদ"}},{"question":"'যতই পরিশ্রম করবে ততই ফল পাবে'-","answer":"জটিল বাক্য","options":{"option1":"নির্দেশক বাক্য","option2":"সরল বাক্য","option3":"যৌগিক বাক্য","option4":"জটিল বাক্য"}},{"question":"'হরতাল' কোন ধরণের শব্দ ?","answer":"গুজরাটি","options":{"option1":"তর্কি","option2":"চীনা","option3":"পাঞ্জাবি","option4":"গুজরাটি"}},{"question":"সাধারণত গুণের উল্লেখ না করে উপমেয় পদের সাথে উপমানের যে সমাস হয় তাকে বলা হয়-","answer":"উপমিত কর্মধারয়","options":{"option1":"উপমান কর্মধারয়","option2":"উপমিত কর্মধারয়","option3":"রূপক কর্মধারয়","option4":"মধ্যপদলোপী কর্মধারয়"}},{"question":"ইতিহাস বিষয়ে অভিজ্ঞ যিনি - এক কথায় কি হবে?","answer":"ইতিহাসবেত্তা","options":{"option1":"ঐতিহাসিক","option2":"ইতিহাসবিদ","option3":"ইতিহাস রচয়িতা","option4":"ইতিহাসবেত্তা"}},{"question":"বাক্যে এক পদের পর অন্য পদ শোনার ইচ্ছাকে কি বলে?","answer":"আকাঙ্কা","options":{"option1":"আসত্তি","option2":"আকাঙ্কা","option3":"যোগ্যতা","option4":"আসক্তি"}},{"question":"একটি পত্রের বাইরের অংশের উপর যেটা থাকে তাকে বলা হয়?","answer":"শিরোনাম","options":{"option1":"পত্রগর্ভ","option2":"শিরোনাম","option3":"মূল বক্তব্য","option4":"সম্ভাষণ"}},{"question":"ভাষার মূল উপাদান কী ?","answer":"বাক্য","options":{"option1":"ধ্বনি","option2":"বাক্য","option3":"শব্দ","option4":"বর্ণ"}},{"question":"বাংলা ভাষার শব্দ সম্ভারকে কয়টি ভাগে ভাগ করা হয়েছে?","answer":"পাঁচটি","options":{"option1":"দুইটি","option2":"চারটি","option3":"তিনটি","option4":"পাঁচটি"}},{"question":"Which one is the correct passive form of the sentence \" Let Rahim tell the truth .\"","answer":"Let the truth be told by Rahim.","options":{"option1":"Let the truth be told by him.","option2":"Let the truth be told by Rahim.","option3":"Let the truth is told by Rahim.","option4":"Let Rahim the truth be told."}},{"question":"Choose the right Bangla translation of \"It is now fifteen minutes past four.\"","answer":"এখন চারটা বেজে পনের মিনিট","options":{"option1":"এখন চারটা বেজে পনের মিনিট","option2":"এখন চারটা বাজতে পনের মিনিট","option3":"এখন চারটা বেজে পাঁচ মিনিট","option4":"এখন চারটা বাজতে পাঁচ মিনিট"}},{"question":"Your conduct admits ..... no excuse.","answer":"of","options":{"option1":"to","option2":"for","option3":"of","option4":"off"}},{"question":"Choose the correct English translation of \" ফেন দিয়ে ভাত খায়, গল্প করে দই।\"","answer":"Big boost , small roast.","options":{"option1":"Pride goeth before fall.","option2":"I'll got ill spent.","option3":"Small boast, big roast.","option4":"Big boost , small roast."}},{"question":"Mukta knows ..... sing.","answer":"how to","options":{"option1":"well to","option2":"to","option3":"herself to","option4":"how to"}},{"question":"Synonym of 'Candid' is -","answer":"frank","options":{"option1":"devious","option2":"artful","option3":"frank","option4":"cordinal"}},{"question":"The main idea of a paragraph lies in its .....","answer":"topic sentence","options":{"option1":"first  sentence","option2":"topic sentence","option3":"body","option4":"conclusion"}},{"question":"Hardly had he entered the room when electricity ......","answer":"went off","options":{"option1":"went off","option2":"went of","option3":"went away","option4":"went out"}},{"question":"A report is usually written in -","answer":"implicit language","options":{"option1":"indirect speech","option2":"direct speech","option3":"short speech","option4":"implicit language"}},{"question":"What is the antonym of 'Zeal' ?","answer":"apathy","options":{"option1":"apathy","option2":"interest","option3":"enthusiasm","option4":"sympathy"}},{"question":"Linkers are used in -","answer":"paragraph","options":{"option1":"Report","option2":"Short story","option3":"Essay","option4":"paragraph"}},{"question":"Which one is the correct sentence ?","answer":"I am senior to Rahim.","options":{"option1":"I am more senior to Rahim.","option2":"I am senior than Rahim.","option3":"I am senior to Rahim.","option4":"I am more senior than Rahim."}},{"question":"Which one of the following options is needed to complete the sentence : \" I don't mind .... a cup of tea.\"","answer":"taking","options":{"option1":"to take","option2":"took","option3":"for taking","option4":"taking"}},{"question":"Choose the right form of verb in the bracket: If you wanted, I (help) you.","answer":"would help","options":{"option1":"will help","option2":"would help","option3":"would helped","option4":"would have helped"}},{"question":"What is the noun form of the word 'save' ?","answer":"safety","options":{"option1":"savage","option2":"secured","option3":"safety","option4":"suggest"}},{"question":"Select the correct preposition to complete the sentence: I went .... great sufferings.","answer":"through","options":{"option1":"on","option2":"for","option3":"through","option4":"with"}},{"question":"Choose the correct sentence :","answer":"We should inform the police of the theft.","options":{"option1":"We should inform the police of the theft.","option2":"We must inform the theft of the police.","option3":"We must inform the police of the theft.","option4":"We should inform the police by the theft."}},{"question":"Which of the following is the correct indirect form of the given direct speech: \n'How long will you carry me,?' He said to me.","answer":"option এ সঠিক উত্তর নেই।","options":{"option1":"He asked me how long he will carry me.","option2":"He asked me how long he would carry me.","option3":"He asked me how long would he carry me.","option4":"He asked me how long he should carry me."}},{"question":"Chosse the adjective of the word 'Contribution'.","answer":"Contributional","options":{"option1":"Contributative","option2":"Contributory","option3":"Contributional","option4":"Contribute"}},{"question":"Choose the correct tag question of the following sentence .\nLet me see, the bus goes as ten past,-?","answer":"shall we","options":{"option1":"doesn't it","option2":"shall we","option3":"will you","option4":"don't we"}},{"question":"He has come here with a view to (negotiate) with me.","answer":"negotiating","options":{"option1":"negotiate","option2":"negotiates","option3":"negotiated","option4":"negotiating"}},{"question":"Choose the correct linking word to fill in the gap. \nYou may accept the job on offer ..... you may wait for a better job.","answer":"or","options":{"option1":"till","option2":"until","option3":"or","option4":"but"}},{"question":"The client lodged a complaint .... the cashier.","answer":"against","options":{"option1":"against","option2":"for","option3":"with","option4":"by"}},{"question":"Select the correct English translation of \" তিনি পদত্যাগ করাছেন\"","answer":"He has resigned his post.","options":{"option1":"He has resigned of his post.","option2":"He has resigned from his post.","option3":"He has resigned his post.","option4":"He has been resigned his post."}},{"question":"How many parts are there in a paragraph?","answer":"three","options":{"option1":"one","option2":"two","option3":"three","option4":"four"}},{"question":"শতকরা বাঋষিক কত হার সুদে কোনো আসল ১০ বছরে সুদে-মুলে তিনগুন হবে?","answer":"২০%","options":{"option1":"১০%","option2":"১২%","option3":"১৫%","option4":"২০%"}},{"question":"যদি A এবং B দুইটি সেট হয় তনে A ∩(A∪B)=A∪(A∩B)=কত?","answer":"A","options":{"option1":"A∪B","option2":"A∩B","option3":"A","option4":"B"}},{"question":"x+2y=4 এবং x\/y=2 হলে,x এর মান কত?","answer":"2","options":{"option1":"0","option2":"12","option3":"1","option4":"2"}},{"question":"ত্রিভুজ ABC এ BC বাহুকে D পর্যন্ত বাড়ানো হল। ∠A=60°, B=∠90° হলে ∠ACD=?","answer":"150°","options":{"option1":"90°","option2":"1200°","option3":"150°","option4":"160°"}},{"question":"ত্রিভুজ ABC এর BC=CA=5 সে.মি.। ত্রিভুজটির ক্ষেত্রফল কত?","answer":"25√3\/4","options":{"option1":"25√3\/4","option2":"25√3\/6","option3":"25√3\/2","option4":"25√3\/7"}},{"question":"sin²21°+sin²69°=কত?","answer":"1","options":{"option1":"-1","option2":"1","option3":"1\/2","option4":"1\/√2"}},{"question":"3.2^n-4.2^(n-2)=কত?","answer":"2^(n+1)","options":{"option1":"2^(n+1)","option2":"2^(n-2)","option3":"3","option4":"2^n"}},{"question":"(√3*√5)^4 এর মান কত?","answer":"225","options":{"option1":"30","option2":"60","option3":"225","option4":"115"}},{"question":"4a²+9b² রাশিটির সাথে কত যোগ করলে যোগফল পূর্ণবর্গ হবে?","answer":"12ab","options":{"option1":"6ab","option2":"12ab","option3":"18ab","option4":"24ab"}},{"question":"৩\/৪,৪\/৫,৫\/৬, এর গ.সা.গু কত?","answer":"১\/৬০","options":{"option1":"৬০","option2":"৩০","option3":"১\/৩০","option4":"১\/৬০"}},{"question":"দুইটি সংখ্যার অনুপাত ৩ঃ৪ এবং তাদের ল.সা.গু ১৮০ হলে বড় সংখ্যাটি কত?","answer":"৬০","options":{"option1":"৪০","option2":"৫০","option3":"৬০","option4":"৭০"}},{"question":"log√2^16=কত?","answer":"8","options":{"option1":"8","option2":"6","option3":"9","option4":"4"}},{"question":"x³-x-6 এর উৎপাদকে বিশ্লেষিত রুপ কোনটি?","answer":"(x-2)(x²2x+3)","options":{"option1":"(x+2)(x²+2x+3)","option2":"(x-2)(x²+2x+3)","option3":"(x-2)(x²-2x+3)","option4":"(x+2)(x²-2x+3)"}},{"question":"x=√3+√2, হলে,x²+1\/x² এর মান কত?","answer":"10","options":{"option1":"9","option2":"10","option3":"12","option4":"কোনটিই নয়"}},{"question":"যদি 3^(x+2)=81 হয় তবে 3(x-2)=কত?","answer":"1","options":{"option1":"1","option2":"0","option3":"4","option4":"3"}},{"question":"সবচেয়ে বড় সংখ্যা কোনটি?","answer":"0.100","options":{"option1":"0.0099","option2":"0.100","option3":"9\/100","option4":"9\/1000"}},{"question":"একটি আয়তক্ষেত্রের প্রস্থ অপেক্ষা দৈর্ঘ্য ৪ মিটার বেশী।পরিসীমা ৫৬ হলে, ক্ষেত্রফল কত?","answer":"১৯২ বর্গমিটার","options":{"option1":"১৮২ বর্গমিটার","option2":"১৮৬ বর্গমিটার","option3":"১৯২ বর্গমিটার","option4":"১৯৬ বর্গমিটার"}},{"question":"১ থেকে ২০ পর্যন্ত মৌলিক সংখ্যা কয়টি?","answer":"৮টি","options":{"option1":"৯টি","option2":"৭টি","option3":"৮টি","option4":"১০টি"}},{"question":"3x-4y=10 এবং 6x-8y=18 হলে এর সমাধান সেট কত?","answer":"কোনোটিই নয়","options":{"option1":"(0,-5\/2)","option2":"(3,0)","option3":"(2,1)","option4":"কোনোটিই নয়"}},{"question":"y=4ax সমীকরণ দ্বারা কি বোঝায়?","answer":"মূল বিন্দুগামী সরল রেখা","options":{"option1":"পরাবৃত্ত","option2":"অধিবৃত্ত","option3":"মূল বিন্দুগামী সরল রেখা","option4":"কোনোটিই নয়"}},{"question":"tanθ=3\/4 হলে,cosecθ এর মান কত?","answer":"5\/3","options":{"option1":"3\/5","option2":"5\/3","option3":"4\/3","option4":"5\/4"}},{"question":"log2√5^400=x হলে, x এর মান কত?","answer":"4","options":{"option1":"400","option2":"10","option3":"4","option4":"2^√5"}},{"question":"x-y=1,xy=56 হলে x+y= কত?","answer":"15","options":{"option1":"16","option2":"15","option3":"225","option4":"221"}},{"question":"p এবং  q  বিজোড় সংখ্যা হলে নিম্নের কোন রাশিটি জোড় সংখ্যা হবে?","answer":"p+q","options":{"option1":"p+q+1","option2":"p+q","option3":"কোনোটিই নয়","option4":"p+q-1"}},{"question":"ABCD সামন্তরিকের DC ভূমিকে E পর্যন্ত বর্ধিত করা হল,∠BAD=100° হলে ∠BCE=কত?","answer":"80°","options":{"option1":"60°","option2":"80°","option3":"90°","option4":"100°"}},{"question":"মুক্তিযুদ্ধের সংরক্ষিত স্থান 'শহীদ সাগর কোথায় অবস্থিত?","answer":"নাটোর","options":{"option1":"বরগুনা","option2":"নোয়াখালী","option3":"খুলনা","option4":"নাটোর"}},{"question":"বাংলাদেশের প্রথম নারী এভারেস্ট বিজয়ী কে?","answer":"নিশাত মজুমদার","options":{"option1":"নিশাত মজুমদার","option2":"শিরিন সুলতানা","option3":"তানজিনা নিশাত","option4":"ওয়াসফিয়া নাজরীন"}},{"question":"'মুক্তির গান' চলচিত্রটি কে পরিচালনা করেছেন?","answer":"তারেক মাসুদ","options":{"option1":"জহির রায়হান","option2":"আলমগীর কবীর","option3":"গীতা মেহতা","option4":"তারেক মাসুদ"}},{"question":"২০১২ সালের গি-৮ সম্মেলন কততম?","answer":"৩৮ তম","options":{"option1":"৩৮ তম","option2":"৩৫ তম","option3":"৩৯ তম","option4":"৩১ তম"}},{"question":"কোন সালে বাংলা একাডেমী প্রতিষ্ঠিত হয়?","answer":"১৯৫৫ সালে","options":{"option1":"১৯৪৮ সালে","option2":"১৯৫২ সালে","option3":"১৯৫৫ সালে","option4":"১৯৬৯ সালে"}},{"question":"ব্রাদারহুড কোন দেশের রানৈতিক দল?","answer":"মিশর","options":{"option1":"পাকিস্থান","option2":"সিরিয়া","option3":"মিশর","option4":"ভারত"}},{"question":"নিম্নের কোন দেশের সাথে ইসরায়েলের কুটনৈতিক সম্পর্ক রয়েছে?","answer":"ভারত","options":{"option1":"জর্ডান","option2":"ভারত","option3":"ইরাক","option4":"ইরান"}},{"question":"যুক্তরাষ্ঠ্রে কত সালে দাস প্রথা বিলুপ্ত হয়?","answer":"১৮৬৩ সালে","options":{"option1":"১৮৬২ সালে","option2":"১৮৬৩ সালে","option3":"১৮৬৪ সালে","option4":"১৮৬৫ সালে"}},{"question":"'বিশ্ব পরিবেশ দিবস ' পালিত হয়?","answer":"৫ জুন","options":{"option1":"৫জুন","option2":"৬ জুন","option3":"৫   মে","option4":"৬ মে"}},{"question":"সার্কের সচিবালয় কোথায় অবস্থিত?","answer":"কাঠমুন্ডু","options":{"option1":"ঢাকা","option2":"করাচী","option3":"থিম্পু","option4":"কাঠমুন্ডু"}},{"question":"কোন বিভাগে জেলার সংখ্যা সর্বোচ্চ?","answer":"ঢাকা","options":{"option1":"ঢাকা","option2":"চট্টগ্রাম","option3":"রাজশাহী","option4":"খুলনা"}},{"question":"সোমপুর বিহারের প্রতিষ্ঠাতা কে?","answer":"ধর্মপাল","options":{"option1":"হেমন্ত সেন","option2":"ধর্মপাল","option3":"গোপাল","option4":"শশাংক"}},{"question":"বর্তমান প্রধান নির্বাচন কমিশনার কততম?","answer":"১১ তম","options":{"option1":"১১ তম","option2":"১২ তম","option3":"১০ তম","option4":"১৩ তম"}},{"question":"নিম্নের কোন দেশের সাথে বাংলাদেশের কুটনৈতিক সম্পর্ক নেই?","answer":"তাইওয়ান","options":{"option1":"লাওস","option2":"সোমালিয়া","option3":"কিউবা","option4":"তাইওয়ান"}},{"question":"নাইট্রোজেন গ্যাস থেকে কোন সার তৈরি করা হয়?","answer":"ইউরিয়া","options":{"option1":"টিএসপি","option2":"ইউরিয়া","option3":"সবুজ সার","option4":"মিউরেট অফ পটাশ"}},{"question":"ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয় প্রতিষ্ঠিত হয় কত সালে?","answer":"১৯২১ সালে","options":{"option1":"১৯০৫ সালে","option2":"১৯১১ সালে","option3":"১৯৩৫ সালে","option4":"১৯২১ সালে"}},{"question":"চিরস্থায়ী বন্দোবস্তের প্রবর্তক কে?","answer":"লর্ড কর্নওয়ালিশ","options":{"option1":"লর্ড মাউন্ডব্যটেন","option2":"লরড ক্লাইভ","option3":"লর্ড মিন্টো","option4":"লর্ড কর্নওয়ালিশ"}},{"question":"জলবায়ু পরিবর্তন বিষয়ক বিশ্বের সর্বোচ্চ সংস্থা কোনটি?","answer":"IPCC","options":{"option1":"IUCN","option2":"IPCC","option3":"UNOCC","option4":"SANDEE"}},{"question":"শ্বেত বামন কি?","answer":"মৃত তারা","options":{"option1":"ইউরোপের একটি উপজাতি","option2":"একটি উপন্যাস","option3":"মৃত তারা","option4":"একটি পাহাড়ের নাম"}},{"question":"মানুষের রক্তে শ্বেত কণিকা ও লোহিত কণিকার অনুপাত কত?","answer":"১ঃ৭০০","options":{"option1":"১ঃ৭০০","option2":"১ঃ১০০","option3":"১ঃ৫০০","option4":"১ঃ১২০"}},{"question":"গাছের পাতা বেগুনি রঙ ধারন করে কোন কারনে?","answer":"ফসফরাসের অভাবে","options":{"option1":"লৌহের অভাবে","option2":"ফসফরাসের অভাবে","option3":"গ্লুকোজের অভাবে","option4":"কোনটিই নয়"}},{"question":"প্রথম কম্পিউটার প্রোগ্রামার কে?","answer":"অ্যাডা অগাস্টা","options":{"option1":"চার্লজ ব্যাবেজ","option2":"বিল গেটস","option3":"অ্যাডা অগাস্টা","option4":"কেউ নয়"}},{"question":"' ওয়াল স্ট্রিট' কোথায় অবস্থিত?","answer":"নিউইয়র্ক","options":{"option1":"নিউইয়র্ক","option2":"ওয়াশিংটন","option3":"চীন","option4":"লন্ডন"}},{"question":"থাইল্যান্ডের নবনির্বাচিত প্রধানমন্ত্রীর নাম কি?","answer":"ইংলাক সিনাওয়াত্রা","options":{"option1":"থাকসিন সিনাওয়াত্রা","option2":"ভূমিবল","option3":"ইংলাক সিনাওয়াত্রা","option4":"লুরা সিনচিলা"}},{"question":"জাপানের পার্লামেন্টের নাম কি?","answer":"ডায়েট","options":{"option1":"নেসেট","option2":"ডায়েট","option3":"কোকেটিং","option4":"মিরামি"}}]